{
    "question": "D. Setiap orang    29. Dika merupakan\r\nnegara. Salah sa\r\nadalah...\r\nA. Mengikuti p\r\nB. Mengikuti o\r\nC. Melakukan\r\nD. Menolak m\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saya tidak tau saya.ikanannnnnnnn</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "s-1-aalkan-potensi-alam-sumber-daya-alam-yang-dipunyai-negar-yang-865",
            "question": "S 1    aalkan potensi alam\r\nSumber daya alam yang dipunyai negar\r\nyang akan dipergunakan demi kepentin\r\nmerupakan milik....\r\nA. Kekayaan bagi pemerintah pusat.\r\nB. Kekayaan seluruh bangsa Indonesia.\r\nC. Milik pemerintah daerah setempat.\r\nD. Milik pihak-pihak yang mengelola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kekayaan seluruh bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-sikap-yang-harus-dimiliki-oleh-seorang-pewawan-950",
            "question": "Dibawah ini adalah sikap yang harus dimiliki oleh seorang pewawancara adalah ........ kecuali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cuek , sembarangan . merekam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bangsa-indonesia-mengumumkan-kemerdekaan-ri-kese-142",
            "question": "Jelaskan mengapa bangsa indonesia mengumumkan kemerdekaan RI keseluruh Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Supaya semua bangsa Idonesia mengetahui selalu tentang kemerdekaan Negara Indonesia dan bebas dari para penjajah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>Follow dan jadikan jawaban terbaik</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antar-bangsa-wajib-kita-kembangkan-secara-terus-menerus-954",
            "question": "hubungan antar bangsa wajib kita kembangkan secara terus-menerus karena hal itu sesuai dengan Pancasila terutama sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 persatuan Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Sila 3 </p><p>Penjelasan:</p><p>Sila ketiga : persatuan indonesia </p><p></p><p>#maafkalosalah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-harus-dihindari-agar-persatuan-dan-kesatuan-semakin-ku-537",
            "question": "Sikap yang harus dihindari agar \r\n\r\npersatuan dan kesatuan semakin kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sombong, suka mengejek, dan pembohong </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-kerjasama-antar-siswa-sekolah-dan-berikan-3-cont-507",
            "question": "Sebutkan manfaat kerjasama antar siswa sekolah dan berikan 3 contohnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 melatih tanggung jawab siswa atas tugas yang diberikan dalam satu kelompok atau organisasi dalam rangka mencapai tujuan bersama.</p><p>\u2022 melatih kepekaan sosial sehingga tergerak hatinya jika ada orang lain di lingkungan masyarakat membutuhkan bantuannya.</p><p>\u2022 menjadi rukun dan nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-tersebut-merupakan-salah-satu-bentuk-budaya-daerah-yang-me-917",
            "question": "Gambar tersebut merupakan salah satu bentuk    budaya daerah yang memiliki keunikan, gambar\r\ntersebut berada di daerah...\r\n\u0430. Kalimantan Barat\r\nb. Kalimantan Selatan\r\nC. Kalimantan Utara\r\nd. Kalimantan Timur\r\n\r\n\r\npliss ni penting tolong jawab dengan benar klo ngasal auto lapor\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya gaada mohon diperhatikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}